男生被控理大串謀暴動 今獲准以現金及人事擔保共25萬保釋 需每天報到

#高等法院第七庭 #申請保釋
#張慧玲法官 #1111理大
👤姜(22) 🛑已還押逾1個月

控罪：串謀暴動
姜手足被控於或約於2019年11月11日與11月14日（包括首尾兩日），在香港串謀與其他不知名的人於香港理工大學參與暴動。

--------------------------
🟢考慮雙方陳詞後，法官准予申請人保釋，保釋條件如下：

1) 保釋金$100,000，父親人事擔保$100,000，女友父親人事擔保$50,000
2) 宵禁 22:00 - 08:00
3) 不得離境
4) 須交出所有旅遊證件
5) 居住在報稱住址
6) 每天前往警署報到1次
7) 不得直接或間接接觸控方證人

💛感謝旁聽師提供資訊💛

呢個又好嚴

上高院申請保釋係會嚴少少
因為裁判官本身拒絕保釋
要說服高院批就要提出高啲條件先有機會保得番出嚟

被告姜與另外四人被控一項串謀暴動罪，涉於約前年11月11日至14日期間，串謀不知名人士於香港理工大學參與暴動。裁判官鄭念慈早前拒絕批准被告保釋。案件將在區域法院審理，本月27日在區院提訊。